# 问题速记

计算实际利率还是资本成本率

>有些问题会有迷惑性, 注意区分


财务指标计算时

> 只有应收账款周转率需要考虑加上坏账准备, 其他资产相关指标不需要

> 期末的指标使用期末数就可以, 有些涉及到期间的要用期初期末平均值

终结期现金流

> 不要考虑营业现金流, 虽然时间上是重合的

每股经营现金流 股数加权?

> 需要加权

速度比率计算

>  要加其他应收款, 不加预收款项

认股权证对每股收益稀释性

> 加权前股权数=份数-行权价/平均价*份数

资金来源长短

> 应付账款属于自发性流动负债, 属于长期资金来源

营业利润计算

> 营业利润=营业收入-营业成本-税金及附加-其他期间费用


资本保值增值率

> 计算期末数可以使用期初数加上当年净利润, 实质就是净利润的增加


资金需要量计算: 

> 利润留存指的是预计当年的留存, 不是上年的

代理问题

> 代理问题强调的是股东与经营者/小股东/债权人的冲突

> 企业与债权人的属于企业社会责任冲突

现值指数

> 计算现值指数, 改良的支出不折算到初始投资额

> 期初的多期投资, 应该折算到期初

销售量预测

> 推广期 定性分析
> 成长期 回归分析
> 成熟期 趋势分析

基金分类问题

> 增长型, 收入型, 平衡型

风险对冲, 风险补偿, 风险转移

> 风险转移: 转移给第三方, 保险, 联营合作, 技术外部

> 风险对冲: 风险组合, 多业务经营, 多种外币收支结算

> 风险补偿: 财务补偿, 人力补偿, 物资补偿; 风险准备金, 应急资本

现金随机模型

> 现金持有量达到上限或下限时，不需要超过, 就需进行现金与有价证券之间的转换

小规模与一般纳税人选择

> 增值率大于7.69% 小规模, 小于7.69%一般纳税人, 标准是(小规模税率/一般税率)

盈利状态, 销售量敏感系数大于固定成本敏感系数

各种激励模式:

> 股票期权: 给的是期权, 成长期的公司

> 限制性股票: 先给股票, 可以撤回, 成熟期的公司

> 业绩股票: 后给股票, 业绩稳定的公司

> 股票增值权: 给的是股票增值的现金, 公司需要现金流稳定富裕

贷款信贷周转协定

> 承诺费计入用资费用